# TODO -- Pendiente de hacer

[ ] Separar scripts según rol

[-] Script post-creación para desplegar herramienas post-instalcion

    [x] CNI - calico -->> red interna para `pods`
    [x] Storage - NFS --> Almacenamiento persistente distribuido
    [x] MetalLB --> Provee balanceo de IPs de entradas
        7946/TCP/UDP entre nodos
    [x] Ingress - nginx -->> Entrada de servicios
    [-] egress - IP -->> Salida de los servicios
    [-] dashboard  -->> Monitorizacion del cluster
    [ ] monitoring
    [ ] Gitlab --> CD/CI
    [ ] Helm -->> 
    [ ] Harbor -->
